【中美貿易戰】同中國對話「趣事」頻生 特朗普：或再對華3,000億美元商品徵稅

中美貿易戰升級之際，美國總統特朗普（Donald Trump）今日表示，有可能對另外3,000億美元（23,519億港元）的中國商品徵稅。

路透社報道，特朗普在愛爾蘭機場說：「我們同中國的對話正發生很多有趣的事情，我們拭目以待。我還能夠至少對另外3,000億美元商品徵稅，我會在正確的時候這麼做。」特朗普還說：「但是我認為中國想要達成一份協議，我認為，墨西哥也迫切想要達成一份協議。」

美國上月10日，已對價值2,000億美元（15,679億港元）的中國輸美商品加徵25%關稅。當時，特朗普已在twitter上表示，另有價值3,250億美元的中國輸美商品「不久」也將被徵收25%的關稅。

中國商務部則回應指，若美方想將貿易緊張升級，中方將奉陪到底。

路透社